有冇人有拖延症/懶 仲要好嚴重果種?

是咁的

係生活上
會發生好多唔同既問題
無論事業定愛情 甚至去做運動 去買野都好
我都會成日唔想去做
次次一開頭都好有諗法 要點要點
但每次都成日同自己講 而家諗住先 遲下做
但到最後就行唔到落去

仲因為咁
身邊既人都覺得我做野好無恆心 有時間都唔做
另外就係每次都拖到最後無時間就騰曬雞 搞到自己既壓力瘋狂上升 覺得d野做唔曬 搞唔切
但就算咁經歷過之後 一樣改唔到

其實我唔知呢d叫做懶 定拖延症
但我真係想知有冇d咩好方法可以打敗佢

有
次次出街都遲到

同問

我都係，不過通常係好得閒既時侯先會，如果知好多野要交（有deadline）就會有動力去做野
反而宜家自己想做既野就一直拖 明明有時間就係唔肯行第一步

每朝訓到時間岩岩夠我落去巴士站就有車先起身

無諗住解決佢?

好想唔再咁

巴打 你既拖延症都好嚴重 直情係d細事情上都咁 我都驚我都會咁 唔想再比人話我

識親呢種人九成係垃圾黎

有deadline果d 我都會拖 不過的確係好少少 至少最後會做
就係巴打你講果d自己既野/無deadline 就一直拖 拖到突然比人追要/比人話 先壓力上升咁去做

咁樣既話 反而我覺得巴打你時間管理做得幾好

唉 其實你無講錯 就算幾有諗法 唔做真係同垃圾無分別
所以好想知有咩行動可以改變下 我唔想係咁

我以前都係咁 到我識到呢種人之後發現勁撚乞人憎 就改咗

完全一樣

但果時有冇話點改?
純粹個人意志 定係可能有整plan果d?

睇黎好多巴絲都有
大家一齊改左佢啦 真心拖延症/懶好影響自己

我都係咁

究竟係咩原因

巴打 唔好拖呀
最後先開始溫 壓力會好大架

但其實我都成日最後先做d野

可以全日咩都唔做

同你一樣，比人屌過好多次但有陣時就係唔想覆

我都會咁
但多數拖個幾鐘到

有時候就係差果一下嘅決心
然後成件事就唔同晒

巴打發現自己有拖延症幾耐阿？

我

我係咁樣有目標都好似提唔起勁去做咁

經常拖到人哋炸機叫我覆

Me覺得自己依家真係好似廢人
好多人利用之前個段時間增值自己
而我乜都冇做
自己都好明白
就真係差個第一步

我都係咁
有時仲覺得人地好撚煩
明明就好小事
覺得自己好衰

我已經知自己就係咁既人
本質就係拖
我唔會再嬲自己拖咁二重傷害自己
反正都改唔到
真係好好好想做既
咁實唔拖
拖得都係唔係想做既
個後果完全可承擔

你自己唔肯逼自己
講咩都無用

呢個我都係 可以訓係張床度 但又唔起身

但當你行出左第一步，接落黎就會好順利

Check out the app
NOTION

And the YT channel
MedSchoolInsider

That’s all I’m saying

有…

依家就係

我公司d野會拖到同事睇唔過眼做埋我果半份

提早溫無動力

有相同問題啊，我嗰個成幾個月啦

但係我淨係覆message會拖延，我諗我係比較驚同人相處嗰啲

拖延係因為
it's not the right thing

我覺得係要咪埋眼去做啲決定性既野
就無得拖

例如我地呢類垃圾 永遠無自學既可能性
所以如果你想學一樣野 咪埋眼咩都唔好諗
比左錢報名 規定要上堂個種 逼自己去學野

雖然我好多想學但都仲未報名
一直的唔起心肝

有 一要溫書就會去執屋掃地

都唔知點解會咁

其實決心果下每次都有 不過唔知點解keep唔到 之後就開始拖

個情況都好耐 由細細個讀書開始就出現

公事上 我而家都係咁 想做又唔做 搞到有好多野未做 又搞自己壓力好大 覺得做唔曬 自己比煩惱自己 所以好想改左佢

係 唔知關唔關個人意志問題

一樣 無論做咩都好 運動 進修 跳槽都好
咩都無做到 拖得就拖 我都覺自己好廢 所以先想睇下有冇一d可行既方法改變

拖自己 拖人地

我都覺得係

問題係有d後果唔算嚴重 但都影響自己既野
公事唔做 比老闆屌
運動唔做 健康差呢d

姐係都係用意志迫自己??

因為我想知仲有冇多d方法改到 迫自己既同時

會keep到一陣 但慢慢會停 所以都想知可以點keep到

Ok
I try to watch this YT channel
Thanks!

The ONLY way to stop procrastinating | Mel Robbins

我都岩岩先肯去整下野

我就係唔想變成咁

呢d諗法

Plan得嚟就會覺得好難
之後就唔會做

坐言起行好過呆網上問意見啦

我
上年四月話要轉工到而家都未轉

我反而好enjoy不過個人越大越懶
有時都有人問我係咪受過咩打擊 但其實係懶

試吓快快脆將啲嘢搞掂，特別係返工好多嘢做嘅時候，唔洗樣樣都做到好完美，快手KO做下個task，個感覺就好似將check list上啲待做嘅事情逐漸減少

同人相處我都會 成日都驚講錯野咁

但係好多時d野 無得我選擇唔做

岩呀 我以前都係咁